\begin{enumerate}
\item \textit{Donner, à l'aide de la calculatrice, la décomposition en produit de facteurs premiers de $6~615$ et de $3~990$.}

$6~615=3^3\times 5\times 7^2$

$3~990=2\times 3\times 5\times 7\times 19$
\item \textit{Rendre irréductible la fraction $\dfrac{6~615}{3~990}$. Détailler votre démarche.}

$\dfrac{6~615}{3~990}=\dfrac{3^3\times 5\times 7^2}{2\times 3\times 5\times 7\times 19}$ donc 
$\dfrac{6~615}{3~990}=\dfrac{3^2\times 7}{2\times 19}$ donc 
$\dfrac{6~615}{3~990}=\dfrac{63}{38}$\\
\end{enumerate}